+++
title = "导入命名空间"
description = "通过导入命名空间功能，能够灵活纳管平台上任意集群下的 Kubernetes 命名空间。"
weight = 11
+++

通过导入命名空间功能，能够灵活纳管平台上任意集群下的 Kubernetes 命名空间。

常见的使用场景如下：

* 当新的集群接入平台后，支持通过导入命名空间功能，将集群下已有的 Kubernetes 命名空间逐一导入到平台的项目下进行托管。操作流程如下图所示。

	<img src="/img/00nsimport.png" width = "460" />
	
	**参考内容**：[创建项目]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/project/1addproject.md" >}})、[添加项目关联集群]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/project/5addcluster.md" >}})。

* 已被移除出项目的命名空间，通过导入命名空间功能，可导入到其他项目下管理。

* 通过其他方式为平台上的集群创建的未关联项目的命名空间，需要通过导入命名空间功能关联至具体的项目，才可通过平台界面查看和管理。


导入进来的命名空间将能为您提供和平台上创建的命名空间等同的服务。

**注意**：

* 只能将命名空间导入到 **所属集群** 包含了待导入命名空间所在集群的项目下。

* 一个命名空间只属于一个项目，不支持将已属于某个项目的命名空间导入至其他项目。

**前提条件**

若平台上不存在 **所有集群** 包含待导入命名空间所在集群的项目，您需要先创建一个项目。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待导入命名空间的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **命名空间** > **命名空间** 选项，进入命名空间列表页面。

3. 单击 **创建命名空间** 按钮右侧的 ![](/img/addoperation.png)，并选择 **导入命名空间**，进入 **导入命名空间** 页面。

4. 参见以下参数说明，配置命名空间的 **基本信息**。

	* **所属集群**：单击下拉选择框，在项目已关联的集群中，选择一个要导入命名空间的集群。
	
	* **命名空间** ：单击下拉选择框，选择一个命名空间。<br>**说明**：该参数的取值依赖于 **所属集群**，可选的所有命名空间都属于已选的 **所属集群**，且都不属于任何的项目。

	* **（非必填）显示名称**：输入命名空间的显示名称。	
	
5. 更新命名空间的 **资源配额**（ResourceQuota）。

	**说明**：设置资源配额后，将覆盖待导入的命名空间的原有资源配额信息。并且，为命名空间配置的资源配额超过项目可用资源配额将导致命名空间导入不成功。

	支持更新命名空间的 CPU（核）、内存（Gi）、存储（Gi）、Pod（个）和 PVC 数（个）。创建容器实例时，将依据请求值，请求占用相关的计算或存储资源配额。
	
	**说明**：
	命名空间的资源配额，是集群项目配额的一部分。对于某一种资源，可设置的最高配额为在项目中的未使用的资源配额，如果任意一种资源的可使用量为 0，将无法继续创建命名空间，请联系平台管理员。
	
6. 参见以下参数说明，配置 **容器限额**（LimitRange）。

	通过设置容器限额，可以控制在当前命名空间下创建的容器的 **CPU/内存** 大小。单一容器的 CPU、内存大小必须在默认值和最大值之间。

	**说明**：设置容器限额后，在该命名空间下创建应用或工作负载时，容器的 **资源限制** 默认为命名空间的 **默认值**，重新设置的值不可小于命名空间的` 默认值` 且不可大于命名空间的 `最大值`。
	
	* **默认值**：单一容器可以使用的资源（CPU、内存）下限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，未特别指定容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），那么将使用所在命名空间的 **默认值**。界面输入时重新设置的值不可小于所在命名空间的 **默认值**。<br>**注意**：如果通过 YAML 编排文件设置了小于该 **默认值** 的值，工作负载将创建失败。
	
	* **最大值**：单一容器可使用的资源（CPU、内存）上限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），界面输入时不可超过所在命名空间的 **最大值**。<br>**注意**：如果通过 YAML 编排文件设置了大于该 **最大值** 的值，工作负载将创建失败。
	
	
7. 在 **更多配置** 区域配置当前创建命名空间的标签（labels）、注解（annotations）。

	以添加标签为例进行说明：
	
	1. 单击标签区域下方的 **添加** 按钮，添加空白键、值输入框。

	2. 在键、值输入框中输入标签的键、值即可。
	
	删除标签或注解时，单击标签或注解记录右侧的 ![](/img/cancelled.png) 图标即可删除。
	
8. 单击 **导入** 按钮。<br>命名空间导入成功后，会进入命名空间的详情页面。
